係德國讀緊U 你問我答

幾錢港幣一年？

冇人想知阿

我個state non-EU student 要比3000EUR 學費
再加堆其他野 11-12萬一年左右啦

識唔識德文？
德國人nice唔nice

又話可以免費讀？

想去德國讀econ既話有冇邊間易入d?

唔識 我用英文讀
啊婆啊伯好nice

係，但係 Baden-Wüttenburg 2017開始要3000EUR per semester

Baden-Wüttenburg 2017 開始要比3000EUR

識德文好易入到是但一間 但係好既U就難D
最麻煩係個 application procedure

如果係唔洗錢的，收生會唔會好高要求？因為一直都有興趣去德國發展

曾幾何時我都幻想過去德國讀U, 不過屋企經濟負擔唔到

睇你AIM 邊間姐 如果係Berlin 個D未高囉
等如你AIM HKU定LingU 姐

welches fach

Bachelor? 唔洗B2德文咩？

Bachelor 我個科用英文讀

講下個Application Process大致程序係點. 麻煩係邊？

用我個間黎講
首先你要上佢個爛鬼website用佢個20年前既system 登記
入學歷個陣又得德文術語
DAAD 個到又無寫外國學歷係邊個 Option
之後要去德國領事館verify documents
仲要佢地開830-1130
之後要Print張application form出黎再寄過去
仲要佢application form比個post code DHL 係送唔到，要用佢個website 個postcode

搞到我嘔血

多謝哂。師兄讀緊咩？畢業後會否留低？我都想報德國U.

講完一定自爆 我個科唔係好多間開
諗緊 未決定

點解德國叫一個main course一定要配兩舊好難食既薯波

Carbs 來源 德國好多薯仔
我都係自己煮算數

點解德國人可以餐餐食薯仔

唔好問我

多唔多中東難民？

我個邊唔多，因為我係西南個邊 大城市會比較多難民
不過好多火雞人

聽人講德國佬好大愛 真定假

睇你點睇啦 佢地覺得難民唔係好影響crime rate 咁囉

defer率高唔高？

70-75%畢業率啦
我間U 你可以同一科考3次而唔洗retake 成科
不過好多野做

除左香腸之外重有咩好食

無點食腸
買一pack 靚既Salmon 好平
如果你頂得順佢d硬皮麵包既話出面bakery 既sandwich 都好好食
但係出街食野真係好貴

Bachelor or master?
建唔建議讀左german B2先過去

英文讀既Bachelor
好建議，我唔識德文去到學個陣佢一黎就同我講德文 同埋你無B2 佢都唔會比你讀

本身得張hd
想報工程科讀下
睇要求好似都收
但實際係咪真係咁？
本身你學歷係咩？

首先要德文B2, 除非你用英文讀
不過英文讀都要2年內攞到A2

我都係個句，睇你AIM邊間姐 你GPA唔好走去挑機aim LMU München 無人幫到你架喎

我DSE+1年UGC轉過去Year 1

LMU 整體排名高
但有d tech 大學都好勁

德國腸係咪大D?

工程最好報TU, Universität 唔係間間既工程都咁好
而且德國整體教學水平都差無幾 係出唔出名姐
同埋西部既大學會比較多資源

咩腸先

識有人Gap Year去嗰邊學德文，第二年轉入UoH Medicine. 唔知除咗C1 C2仲駛唔駛再加嗰科嘅入學試. 有無聽過？

你個城市多唔多東歐妹？多唔多靚女 ？

Engine畢業既 留係到難唔難

讀freiberg？

Sor.打錯係Freiburg？

啲仔靚唔靚仔

我唔清楚medicine 佢同dental個收生係好鬼特別

又唔覺喎 不過好多火雞人

唔知 未畢業

仆街真係自爆

靚仔啊 不過唔關我事

有幾難估 自己都講左Baden-Wüttenburg仲要西南，仲要英文BA，唔通海德堡咩

分分鍾估到你讀咩科

一望就知啦 仲有邊科啊

呢一點我唔知，因為佢地個網太白痴，我估你讀個科同中國有關

但係呢科唔見有英文，所以我估唔牙，費時爆你

多唔多香港人係Freiburg讀？

個網低能到我想殺人 佢個student system 仲弱智 信我

我暫時見到5個左右
應該仲有exchange student

我係法國讀緊 係咪都係讀3年

師兄喺法國邊度讀緊

kaka, 好易估。住邊忽呀? 放假去邊玩

啱啱去完Basel

Hi

Sachsener hier vorbeigehen

Sächsener

有冇識local friend
覺得唔識德文好難熟到 加上自己份人又摺

有啊

我又唔多覺喎 只不過佢地講講下會轉左台去德文

入學要求高唔高？

一星期上幾多堂？

唔黑面都唔想講咁 同flatmate都冇乜兩句

9堂 仲要上多3個鐘德文

專科黎？要上9堂

德文有b1未 a2已經頂唔順了

佢拆開90分鐘咁上 無日day off
唔係專科黎

A0 想跳樓

9堂仲要1堂九十分鐘？ 仲慘過係香港

佢地會唔會睇你dse成績

學樓上話齋，點解去德國？因為免學費？

唔知 我相信主要係我個GPA

我好鐘意個科既structure 係香港無其他野讀
我個學費同香港唔差得遠
係辛苦囉，不過都扺既

德國人係咪紀律性好強，好服從上司，好悶？

個個都係跟規距做嘢保屎忽

德國exchange緊LM
覺唔覺STUTTGART好悶

未去過唔知 但係我個到又唔係好悶喎

chine 讀邊間。有冇香港人

正 之前旅行去過 Freiburg，勁靚

Stuttgart 附近exchange
歐洲非大城市都係咁上下啦

其實好想返德國讀Master,
但自己科bachelor好4不像，唔知報咩
記住去Tübingen 玩

點特別法？

Hamburg = refugees camp

巴打可唔可以留個th 自己都plan去讀

不予置評
見過有幾個

德國唔係專科未必有Master 收喎

總之佢地個收生連period 都唔同

係咁架啦

我知，我個科係香港就好專德國haha

ETH zurich呢間勁唔勁？

Switzerland 黎架喎大佬
ETH Zürich 仲洗問既

去德國讀書緊係留係到做野啦

幾個都好，我呢邊真係無幾個。

好想去歐洲讀postgrad
不過驚伙食太差, 每次去歐洲旅行或者出trip都好掛住香港d野食

見到好多華人 但係無個識廣東話

我由Day1都係自己煮

可唔可以煮埋我果份

不過歐洲佬通常有個大焗爐 焗野好正
用牛油紙又可以洗少隻碟

巴打係暖男

德國冇海鮮食
真係搞唔掂
見到腸仔豬手同薯波真係唔開胃

薯仔真係好好食

有好多Salmon fillet 喎
3EUR 300G 不過我搵唔到 Sea bass
無點食過呢D野 都係食開Fresh meat

成街都係薯仔不了

德國讀書好開心

Salmon fillet點可以算係海鮮

我搵唔到成條魚買

野食好奇怪

德國u畢業
你問我答

邊間

內陸地區緊係冇
北歐就大把

煮野食我弱項
最多我整salad, 買材料返來撈埋佢

我習慣煮煮佢

野雞
屌屎山

你群開咩國籍嘅人玩？當地人？

我聽到鬼佬同我講普通話都黑面

屌你去德國讀都要學費咁廢?
我master可以全免

可唔可以整埋 apple strude
我好鍾意食

咩人都有喎 Local USA 都有

Baden-Wüttenburg non EU 就要收錢

轉間唔洗學費既讀啦
不過其實你諗住留係當地發展定返香港?

唔多整Desert

諗緊exchange去邊
建唔建議德國？
D course會唔會好難讀

轉得去邊 我又唔識德文
我個間係THE德國第5 再轉上去個D無英文Bachelor

德國掛 啱啱開始讀仲諗緊

其實去得德國真係唔好返香港
因為香港無人識呢d uni
重有咁多年比你玩，你慢慢玩

Exchange緊係好啦 不過搞Visa會搞到你燥底
Course 我其中一科簡中最麻煩既Stream 一個星期要咪60-100頁

唔係好想返黎做奴隸

Heidelberg

斯圖加特大學

講發展既話,去大陸都好過返香港

University of Freiburg

住宿舍定自出面租

宿舍 不過SS又要再抽過 抽唔到無得住

呢間比較冷門
柏林大學,LMU,TUM,Aachen,Heidelberg呢類比較出名

循例問句宿舍廚房幾大
一去到有宿舍都幾好，但如果抽唔到就麻煩。

呢個岩，唔係撐大陸

你讀商科?

係對香港人黎講冷門姐
仲有咩波昂，萊比錫，圖賓根，法蘭克福都幾勁

我知
大多了,比較難記哂
仲有個好出名的

Max Planck

可能升學顧問都搞唔掂佢個爛鬼system所以無人識

多唔多香港人都去果邊留學
難唔難識當地人做朋友定都係同返華人熟?

連埋一齊架喎 加埋全部 19-22 m^2

一直都唔明點解德國d大學world ranking好低，明明係唔差。雖然佢地唔重視排名，都唔係咁誇張掛。

因為佢地好多MPHIL PHD都係德文 Ranking 唔計Non-English Paper

我個間唔多 Local好 friendly 佢地仲好好奇點打中文

嘩....呢科出黎係做乜?
社工?

唔係嫁，德國工程d大學world ranking唔差

佢分到散哂咁,無計
但論科技及經濟成就,德國絕對唔差

其實二戰前既科學界,反而係用德文為主
戰後先改用英文

Earth Sciences讀完做石油佬

算 我都係唔明係讀乜
不過可以周圍去就真，好好享受

明年去Dresden 工作兼讀德文，想去TUD讀個PhD

係就好 比人當環保膠就大鑊

我地上堂就係佢去解釋呢科係JM9

不過36歲先讀感覺好on9

咁就死啦，不過再讀上去都唔知自己讀緊乜勁
你加油 grad左去探油

唔緊要啦，屋企有無負擔?
無既咪係個邊讀 個邊大把人都係咁

終身學習

佢自己都講到一舊舊 不過我呢科得Sem1+2 係有Complsory其他全部可以自己揀

咁揀d自己有興趣
ug係4年?

係啊 成間U得我地係4年
除左Pharmacy Detal 同 Medic

喺Dreaden有份工等緊我，老婆一齊過去
不過都係諗吓好，份Mphil thesis又唔係靚

照入application 啦 怕咩
我都係on99咁讀讀下UGC屎忽痕apply

Dresden?
咁老婆都過埋去，係個邊揾下有無得讀好似PhD係當你打工，會比錢你

德國岩唔岩獨遊？

咁要搵吓有無教授收

唔知有無PT PhD

小心行事 唔係好建議 除非係一日trip

佢應該講緊當research assistant 之類

係Munich Frankfurt 獨遊過，冇咩事

大城市未游過小鎮既話你連人影都無搵鬼打劫你

有無試過大叫Her Hitler?

咁我應該返左香港

Sieg Heil! 舉高右手

Horst Wessel!

咁我就仆街啦

YouTube Block 左條片

幾歲？

有冇德園朋友

德國女朋友

我呢邊上到wor

Guten Tag

邊有咁快

德國國會大廈前行納粹禮 兩名中國遊客遭逮捕

Freut mich

德國人對Freiburg嘅評價係點？唔太出名？

應該冇bno 所以冇歐盟學生價

Berlin Uni 大學教授： its a good university

Danke

大陸人

我都想

白痴仔 等如係天安門大叫共產黨仆街陷家剷

有BNO可以有歐盟價咩?唔係話唔比咩?

寫明有bno都無歐盟價

佢有guarantee 一個 sem

唔係 我見好多人喺emergency housing

一架BMW幾錢

係咩 我見個個international 都有Dorm

點知

聽講德國大學好難畢業係咪真

其實有無bno，都唔會係歐盟既人

畢業唔難 讀到你想跳樓自動Drop out

我都唔知
但只係我識到個波蘭人，佢係呢邊讀PhD話有錢收，但唔知係咪assistant professor個類

唔係share kitchen?

仲有一年就畢業
我都唔想番香港

我自己Apartment 啊 貴幾百蚊HKD

搵定工

去德國讀書 開po屌pccw？

波蘭exchange 緊
德國讀書已經夠hea, 依度仲hea
好驚hea散個心

未走個陣開Po屌 黎地個Internet好快

HEA？ 我個科睇野睇到想跳樓

好啦
po個speed test上嚟望下快唔快

PING ms
14
DOWNLOAD Mbps
58.08
UPLOAD Mbps
90.11
但係唔會無啦啦斷9左

我讀個科真係幾hea....
可能野雞大學掛

但係聽講我個科係成間U最chur個科

我係TU讀商科
貪佢唔洗學費、double degree
你讀engine?

巴打幾歲過去?

月頭

以為你winter sem...

樓豬好悶？

Sor 未訓醒
今個月頭

PhD is considered a job in Germany (and generally in western Europe).

The pay is pretty shit though (around 1.7k euro per month)

咪緊90頁 星期二要用

上堂多唔多group work take attendance

有冇玩Postcrossing?

我有

全部都要 我Year 1

無 無錢

下個sem去德國exchange

樓主有冇考DSE

邊間最多華人？

DSE+1年UGC

唔G 應該都係TU個類

你嗰間呢？有幾多？

唔見好多見開都係Engineering/Science/IT

寄返歐洲地方係咪真係快啲?

係，3日就到

德國速度

搞個telegram group連結下少之又之的香港人

有D國家人工高D的

巴打你喺邊度揾3歐salmon fillet？
我去過哂我嗰頭啲超市（靚嘅濕鳩嘅都去哂），最平都係4歐兩嚿

利申：Sachsen 撚

+1
而家日日食豬肉

利申：同是Sachsen 撚

呢間已經係最好 再好d既大學無英文degree

Aldi? 好似3-4歐唔係好記得

我發現德國豬肉唔係好好食 依家食雞+魚

係啊 我地個uni圖書館同市政廳好靚

估唔到咁多香港人
我嚟咁耐一個都未遇到過

今年唔開 24 小時

之前好似有個德國tg group 得幾個人

Freiburg感覺好多人，去過半日。有無去過Konstanz?

我又唔覺好多人喎 係唔知點解德國佬好鬼鐘意食煙仲要係後生
Konstanz未去 上個星期去左Basel, Switzerland

德國冇新鮮魚食
都係食開豬同雞 比較平
利申Sachsen Exchange撚

呢句真
周街都係賣煙機

豬唔好食
我得雞同魚fillet

我都唔明點解

你去之前識幾多德文？

lm想去讀pg

東西德分別大唔大？

唔講得都係爆硬 但唔係巴黎

係法國用法文讀？
收唔收學費？
屋企廚房幾大？
聽講法國佬唔沖涼，真定假？

0

未去過
答唔到

叫做好過香港

見唔見到港大蛇精女?

西德個市容似現代同古歐洲建築結合
東德就似古歐洲同蘇聯結合

西德普遍所有年齡嘅人都識英文
東德就大部份中年以上嘅人都唔識英文

西德條路鋪得靚啲
東德就大路鋪得靚 細路仲爛過香港

其他都差唔多

利申: 剩係去過西德旅行

今晚德甲有冇心水？

唔睇波

邊個黎

下你唔驚？

有咩好驚 黎左一個月用英文+Google translate

咁你依家學咗幾成？

係 有分兩種 應該同德國幾似
有分私校嗰隻(bba/n展) 嗰啲比較難入 學費可以用海鮮價嚟形容 貴嘅可以貴到一個sem十皮最少(hkd)
公校啫係每個省市一間嗰啲 就收你行政費 唔同科/學校唔同 不過大多唔過500€一個sem
我同緊幾個人夾租 但以香港嚟講，就都ok 應該有百幾尺
一啲啲 舊時住hall 有時經過啲人打開間房係好撚臭 一聞就知係成撚日唔沖涼/洗衫焗出嚟嘅味

師兄有無去過Oktoberfest

啱啱開始學 識self intro

月頭啱啱到德國
下個星期可能出去玩

平時全部講英文？？

係啊

Gd啦 打算去邊，我上次去咗個weekend就係特登去個fest 不過就係個個都去 就算我咁近過去都好鬼那利

好鍾意德國 我都好想係度讀書
巴打好犀利 讀讀下ugc都嚟德國讀

Mulhouse掛 未諗好

要約囡囡去

其實我係讀讀下悶得滯屎忽痕報

咁多Sachsen 撚嘅
利申 Sachsen 撚

想去讀econ master有冇學校推薦

哈哈哈雖然好慘但笑左，諗緊Mannheim或者Cologne同日本Keio合作既double master

Mannheim勁
LMU都好似幾出名

btw你讀成點啊，會唔會chur

廢u
但我覺得好chur

點chur法?係咪要求好嚴

難合格 同埋要自修

難合格的確，上網見好多undergrad都係畢唔到業要延遲 bro加油💪

Ching我都係德國exchange緊
不過係Trier
9月月尾黎
之後有冇諗住去邊玩

可能我本身degree 嗰間econ唔仲數底

德國讀完master做ibanker

等你遊記啊 我完全唔熟德國

約到係bonus但約唔到就都無所謂 成條街都係doublemay

其實德國聽好多都話啲大學係難入易出(相對其他歐洲國家)，當然個標準係以歐洲教學制度嚟計 所以想問各位話chur嘅係因為語言/本身程度跟唔到/教學模式/其他原因？

我以前反而係聽話易入難出

唔係 多野做到你自己Quit U
我個科係最多野多做個科 上年有25%人走佬

去冰島掛

法國就一定係 啊豬啊狗都入得 10有9個讀極都唔pass

每星期上幾多個鐘？

邊個城市

18個鐘+4個鐘德文

上面爆左

弗賴堡？

計落法國呢邊上得多啲鐘 不過你應該翻到屋企好多嘢做

好多reading睇

係 全部都係薯仔
我個apartment 426EUR 19-22 m^2
鬼影都無隻搵鬼打劫你 不過唔好行近refugee camp 就真
啱啱先有人比人強姦

Germany is India!

獨立 貴50EUR左右

大少少既town都有Asia market
係會貴少少啦
有時supermarket都會有米

今日AfD有protest我地班有條友仲叫我地去counter protest
我不知幾想屌佢老母

ching點解推薦tuebingen
利申遲d去

我係個度上過一個月Summer course, 之後就去第二度intern and exchange...
Tübingen 個度真係靚，啤酒好飲，記住飲Schimpf，Tübingen Bier,同間u係勁 但就舊

thüringen撚LM

ching德文咩level
咁勁搵到intern

er er, 個陣去b2 la當係

20分鐘 10分鐘一班車走左就仆街
天氣係掉返轉

結果今日落雨凍到仆街兩邊都係虎頭蛇尾
仲諗住8點上完德文有戲睇

Bba/文科都多嘢睇 無啦 加油哈哈
btw有無俾人話係支那

我個個workgroup係最多野睇個個
無啊

點解咁好
我由開銀行戶口以至開電話卡
City registration enrolment 全部都畀人問係咪China
我仲要係揸bno

去到德國就唔洗睇reading

特衰issuing 係IMMD, HKSAR啊麻點會係中國
Bank origin 有HK揀點會係China

EN剪GPA過3都好意思講出黎

佢哋覺得係就係
我日日都畀人問China? Großbritannien?

佢係讀n展？

CS

我見佢而家係寫話讀計算科學，無話之前讀咩。
不過無關係，上到大學都仲死讀書，其實問題係唔係係佢到

明顯啦 我GPA過3黎到重讀Year1就仆緊街
佢一黎就打大佬仲唔仆街

我個到個個都知HK同China 有分別

我啲同學要講 先知有咩分別

Dortmund En剪 master
寫緊thesis
頭兩個sem 勁忙 之後就hea 好多
你唔去追/迫 supervisor 咪洗旨意兩年畢到業

我學校都唔少中國人 不過中東同火雞仲多
齋戒月 canteen 無左一半人到

冰島都想去不過未必有咁既時間
已經plan左去英國荷蘭米蘭丹麥同埋德國遊

想問德國讀master 我個gpa 要幾多先會過到去讀咁 我讀緊曬銀時 仲有德文level 要幾多咁

呢個我真係唔知
但係上邊有條片過3 讀CS讀到PK

德文既話用德文讀要B2入學，C1graduate
英文讀既話要A2 Graduate

歐洲讀書真心痴線

何解

Nice to meeting you 樓主

Nice to meeting you

識唔識英文？ 好似 nice to meeting you 咁

喂出聲啊 柒頭仔 柒佐潛水？

德國讀書讀懵佐啊 讀屎片？

唔怪得英文咁差啦，Nazi dog

痴線咁嘅英文程度都夠膽去外國

人呢 廢柴

嘈完人先知自己柒左，就留低粒膠之後潛水